(rip) 歐盟會議稱不需禁止中国遊客進入申根區 耿爽：歡迎！

2月14日，中國外交部發言人耿爽主持網上例行記者會。有記者提問，2月13日，歐盟衛生部長緊急會議同意加強準備並采取協調行動，防止疫情進一步在歐洲蔓延。歐盟委員會衛生和食品安全委員基里亞基德斯稱，目前形勢不需要禁止中國遊客進入免簽證的申根區，應對歐盟成員國和中國采取的防控措施持積極態度。中方對此有何評論？

耿爽表示，我們註意到有關報道，對歐盟衛生部長緊急會議關於不需要禁止中國遊客進入申根區的結論表示歡迎。同時我也想強調，防疫無國界，面對疫情，國際社會需加強協調合作，共同積極應對。希望有關國家能夠保持鎮定，科學研判，理性應對，不作過度反應，尊重世界衛生組織的權威意見。

耿爽表示，疫情爆發以來，中歐雙方始終保持著密切的溝通與合作，我們對來自歐盟及其成員國對中國抗擊疫情的支持和幫助表示衷心感謝。中方將繼續本著公開、透明、負責任態度，同世界衛生組織和國際社會加強溝通，合作應對疫情，早日取得抗擊疫情的勝利。

http://www.hkcna.hk/content/2020/0214/808903.shtml

睇下歐洲幾時大爆發先

rip
支那歐洲特別行政區

歐洲已經忘記了鼠疫，是時候回憶一下